沒有支那狗畜大聲周街屙屎支那蝗遊客的台灣就是最美麗的風景 - 19文妓 香港著名評論員陶傑：台灣是亞洲奇蹟

（大紀元記者鍾元台北報導）香港著名時事評論員、「香江第一才子」陶傑到台灣旅遊，讚賞台灣是亞洲奇蹟、華人文化史奇蹟；為21世紀提供了另一種非常珍貴的人性的可能。

陶傑12月29日在臉書上發文談到，他在聖誕新年期間去台灣旅行，覺得是很舒服的體驗。由於中共以政治理由抵制台灣旅遊團，台灣日月潭恢復了尚無「兩岸交流」時的寧靜原貌。當地居民說，中國遊客人數雖然大幅減少了，但新加坡、日本、越南、泰國各地的遊客卻來多了。日月潭邊多了許多歐洲人揹囊來此騎自行車。

他說，「台灣人樸實有禮」，旅行人在這個人情味濃厚的寶島，不必精神緊張，不必處處提防受騙上當。無論在何處問路，都得到很熱心的幫助，鄉里路人很喜歡與外人閒談，近日對於香港人，尤為熱心。

他表示，許多人說台灣保留了民國時期舊一代中國人的儒家謙和風貌，去台北能體驗到1949年前上海南京的人文感覺；而在台灣鄉間，又有點像民國38（1949）年之前的九江、宜興、衡陽那一類城鎮。但其實那一層的記憶風味正隨國民黨一起遠去。